歐盟對華制裁 中國駐德大使向德方提出嚴正交涉

歐盟就新疆問題制裁中國後，中國駐德國大使吳懇向德方提出嚴正交涉。

吳懇當地周二緊急約見德國外交部國務秘書貝爾格，就歐盟外長會議藉口所謂新疆人權問題作出單邊對華制裁決定，向德方提出嚴正交涉，並通報中方反制措施。

吳懇強調，今次事件完全是歐方挑起，中方必須回應。中方敦促包括德方在內的歐方，立即停止和糾正錯誤做法，避免進一步損害雙方互信與合作。

一切責任全在...

唔肯

China all talk no action